\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/dinamicaOperacao}
  \caption{Dinâmica de operação de dados na estação de solo após recepção de dados.}
  \label{img:dinamicaOperacao}
\end{figure}

\subsubsection{Administração}

  \begin{itemize}
    \item O sistema possui ferramenta de configurações globais de câmeras, onde o administrador pode aplicar a mesma configuração para um grupo de câmeras ao mesmo tempo.

    \item Possui calculadora de disco para calcular o espaço em disco necessário para gravação baseando-se em dados como Resolução, quadros por segundo, tempo desejado para armazenar e estimativa de detecção de movimento.

    \item Trabalha com conceito de grupos de alerta onde na ocorrência de um determinado evento, apenas o grupo configurado para receber o alerta será notificado.

    \item Possui log de eventos do sistema que registrará todas as atividades dos usuários bem como as atividades do próprio sistema.

    \item Possui servidor web embutido no sistema para monitoramento ao vivo e reprodução de vídeo remoto.

    \item Possui suporte a HTTPS e SSL.

    \item Fornece ferramenta de monitoramento de desempenho do servidor através de gráficos históricos com informações como: Consumo de processador, consumo de memória, tráfego de entrada em KB/s e tráfego de saída em KB/s.

    \item Permite configurar diretório padrão para exportação de mídia e fotos de tela de monitoramento.

    \item Busca automática de câmeras na rede através de protocolo UPnP.

    \item Permite a localização automática de câmeras que utilizam protocolo ONVIF.

    \item O software possibilita a exportação de registros de auditoria e os registros de pesquisas de eventos

    \item O sistema pode fornecer o tempo de desconexão de cada câmera

    \item Acesso aos logs de eventos pode ser feito somente pelo administrador do sistema ou por usuário por ele autorizado.

    \item Possibilita a exportação de relatórios e gráficos do sistema nos formatos PDF

    \item Permite pesquisas por data e hora inicial e final, no sistema de auditoria.

    \item Permite que, ao clicar duas vezes sobre um registro de auditoria, este possa ser expandido mostrando todos os seus detalhes.

    \item Possui recurso de máscara de privacidade (Inibe determinadas áreas da tela para que seja ocultado algum detalhe da imagem para o operador) para câmeras fixas.

    \item Possui filtros para controle da imagem (Blur, Gaussian Blur, Sharpen, Emboss, Flip, Flop, Grayscale e Invert) por câmera (Reprodução de vídeo e Monitoramento ao Vivo) com configurações pré-definidas.

    \item O sistema oferece a opção de corte de imagens ( CROP ) com a finalidade de selecionar uma área da imagem que se deseja manter visível para os usuários.
  \end{itemize}

\subsubsection{Monitoramento ao vivo}

  \begin{itemize}
    \item Suporta monitoramento ao vivo de 6 câmeras.

    \item Controle de Matriz Virtual através de SDK/API para criação de macros e scripts em outras linguagens.

    \item Sistema de sequenciamento de câmeras, onde o sistema troca automaticamente um grupo de câmeras em tela por outro grupo, também permite a troca manual no sequenciamento.

    \item Possui mosaico automatizado de modo que o sistema deverá ajustar o formato de visualização da tela automaticamente, dependendo do número de câmeras em tela.

    \item Permite que os mosaicos de monitoramento sejam atualizados dinamicamente em tempo real quando criados, atualizados ou apagados, sem a necessidade de reconexão com o servidor.

    \item Permite aumentar a taxa de quadros de uma determinada câmera no monitoramento, quando selecionada (Ex: Monitoramento normal em 4FPS, se o usuário selecionar a câmera, aumentar para 30FPS, quando o usuário deselecionar a câmera, sua taxa de quadros deve retornar para 4FPS).

    \item Possui detecção de movimento em tempo real no monitoramento ao vivo. Esta função faz com que o movimento seja marcado com uma cor específica na tela.

    \item Permite que operações remotas possam fazer uma gravação local de emergência, gravando assim as imagens que estão sendo monitoradas.

    \item No monitoramento ao vivo, é possível fazer o zoom (Digital) de diferentes partes da tela, abrindo assim uma tela para cada zoom digital realizado.

    \item Possui sistema de zoom com tratamento bilinear para evitar que a imagem fique quadriculada. Suporta dois ou mais monitores de vídeo por estação para o monitoramento ao vivo.

    \item Clique em uma câmera para selecioná-la e maximizá-la. Opção de remover câmera da tela. Possibilita informações das câmeras como resolução da imagem, Frames por segundo "FPS", Taxa de Transferência e Decoder.

    \item Identificação automática na tela, o status de funcionamento das câmeras através de diferentes ícones da lista de objetos, ex: câmera gravando por movimento, por evento, por evento e movimento, parada, em funcionamento, etc.. Sistema de Segurança Digital Descritivo de recursos do sistema

    \item Exibe informações sobre as câmeras, informando através de indicadores visuais o status do dispositivo.

    \item Permite abrir as câmeras clicando diretamente no seu ícone do mapa.

  \end{itemize}
